【封殺港獨】689逼人表態需警惕 羅冠聰：沉默權利被剝奪換來獻媚文化

2018年09月15日

【封殺港獨】689逼人表態需警惕 羅冠聰：沉默權利被剝奪換來獻媚文化

建立時間 (HKT): 0915 14:44

羅冠聰指梁振英迫人反對港獨，若果港人連不表態的自由都被壓縮，只會換來更多獻媚文化。張志華攝 (蘋果日報)

被DQ的前立法會議員香港眾志羅冠聰，出席一論壇時表示，早前香港民族黨召集人陳浩天到香港外國記者會（FCC）演講一事反映，北京有意連港人沉默的權利都剝奪，這是一大警惕。同場的前議員吳靄儀就提醒大家莫忘建立議會民主的初衷，相信逐一拿下議會的功能組別議席會為民主運動打下強心針。

羅在論壇發言時表示，回顧過去一年，令自己有更多問號，例如以往覺得參選議會是「鳥籠政治」，而決定參選，是因為沒有其他方法把從傘運起累積得到的事變成實際的支持，接著又有很多人反映支持他在議會的工作表現；及後自己被DQ，導致失去了把支持變成資源的路。

羅又指，被剝奪了參政機會的團體不會隨之消散，而這些人譬如本土派人士，正是民主派需要接觸的，否則失去了這批選票民主派會「好頭痕」。其後他提到，FCC一事正反映北京連港人「講唔支持港獨都唔得」，好像前特首梁振英都大張旗鼓迫人反對港獨，若果港人連不表態的自由都被壓縮，只會換來更多獻媚文化，不警惕這問題只會使問題越滾越大。

吳靄儀則提醒港人要莫忘初衷，初衷是由中英談判開始，她就覺得要在現實下爭取最有利的條件、最有效的途徑來維持港人原有生活方式，而方法是建立有公信力的民主議會、維護法治和壯大公民社會，當中建立具公信力的民主議會是最核心的迫切任務。

她續指，現任立法會主席梁君彥是首位非直選出身兼無力主持會議的主席，令本應用作減少爭拗而非阻止爭拗的《議事規則》，遭受全面挑戰，故必須認真考慮換人。但同時反對陣營不顧一切地持續衝擊亦有沉重代價，她認為要建立民主議會，在北京不願取消功能組別下，民主派仍可以「逐個（功能組別）議席拿下」，相信這會為民主運動打下強心針。

另外，為論壇致歡迎辭的前政務司司長陳方安生批評，港府由以往會盡力游說議員、以理服人、跟足規矩，變成現在以票數壓倒一切、透明度越來越低，惡果只會由港人承擔，而兩派議員亦變得不問原因地支持或反對，主席更背離主持會議要公道的天職，呼籲港人要做好本份，本著良心做事，抵抗政府的惡行。

吳靄儀狠批立法會主席梁君彥語錄：

「梁君彥就任至今，議事規則受到全面挑戰，佢不能夠服眾，無辦法維持議會起碼嘅秩序。」

「面對不服，梁君彥只懂得訴諸權力，繼而訴諸武力，由保安員抬走議員，最後訴諸於外來強制性嘅力量介入，佢無法或無意去維護議會嘅自律自主。」

「作為立法會主席，梁君彥已經徹底失敗，佢嘅做法背叛咗基本法賦予立法機關嘅權力、特權嘅目標同埋精神。」

「主席無理阻止自由辯論就係濫權，挑釁不服濫權嘅人去司法覆核，係無賴嘅行為，不符合立法會主席嘅身份。」

吳靄儀提醒港人要莫忘初衷。張志華攝

陳方安生批評港府由以往會盡力游說議員、跟足規矩，變成現在以票數壓倒一切，透明度越來越低。張志華攝

張志華攝

上一則
上一則
【巴士聽證會】澳洲專家指當地倘出意外 公司高層批牌官員要孭飛

下一則
下一則
新iPhone炒唔起？先達店主話審慎取貨 官網未斷市月底可送貨